《消失的情人節》顯出香港電影的悲哀

睇左台灣電影《消失的情人節》, 好撚好睇, 不愧為金馬獎熱門. 但套片亦顯示出香港電影的悲哀; 唔係話香港人水準差, 亦係香港社會環境局限創作.

《消失的情人節》除左好睇, 故事本身好universal, 重拍成美國片或印度片都大有可為; 但如果重拍成香港片, 就完全無說服力, 因為呢類故事係完全無可能係淪陷後的香港社會發生.
如果有香港片商買正版權, 重拍《消失的情人節》香港版, 相信好多香港人只會覺得故事非常離地.

除左《消失的情人節》, 近年其他好多受歡迎既國際電影, 佢地既故事都絕不可係淪陷後的香港發生. (好似西班牙電影《死無對證》的故事, 絕對無可能係香港發生, 因為香港法治已玩完.)

有香港朋友希望香港電影學番以前既輝煌. 但今日既香港已經不如以往, 昔日既香港電影的成功方程式, 大多在今日已經不合時宜.

如果香港電影要不侵犯國安法, 又要合乎社會現況, 或者要向伊朗電影和俄羅斯電影學習. (好似《伊朗式遷居》和《雙親不相愛》都絕對合乎香港社會現況.)

《消失的情人節》(My Missing Valentine) 香港預告

識貨 睇咗

香港電影拍俾大陸睇由一開始就錯晒。美國韓國片會唔會專門拍俾大陸睇呀，人地就係因為有自己既特色其他國家先會睇佢

之前, 南韓戲劇有一段時間係專攻大陸

後來, 南韓戲劇被中共封殺, 先至改方向

而家荷里活大把戲拍畀大陸
花木蘭
變型金剛4
Kong又要加支那妹

環球又要投資吳京新戲

正常人唔會有興趣睇囉 幾痴線先會去睇呢d 片種。提高下自己欣賞品味啦。同女友拍拖都唔好睇呢d .但俾人覺得憨鳩

啱啱睇完，好睇！

咦我都係...

今日睇完 真係好睇

啱啱睇完
真係好撚好睇
劇本好好
平凡的人生
平凡的郵局職員巴士司機
原來愛情這麼這麼感人
巴士上父親神來一筆
台灣編劇一流

消失的情人

消失的情節

同意樓主
香港不可能再拍感人純真的愛情故事
日本韓國台灣甚至大陸都拍到

香港物質社會
絕望城市
邊仲會有純愛

近日戲院重開先睇，香港要拍呢啲片應該都做倒，我覺得只係本土的電影人太本土，同唔中意拍商業片，返大陸的電影人又太大陸
本土電影要真係成功其實都要拍啲合中國已外地方人口味的戲，只係賣香港市場就算係收1,2千萬其實好多戲都係搵唔倒錢，本土味同商業市場要平衡先得